let questionsHTML = [
    {
        question: 'Wofür steht HTML?',
        answer1: 'Home Tool Markup Language',
        answer2: 'Hyperlinks and Text Markup Language',
        answer3: 'Hyper Text Marker Language',
        answer4: 'Hyper Text Markup Language',
        correctAnswer: 4
    },

    {
        question: 'Wer hat HTML erfunden?',
        answer1: 'Grace Hopper',
        answer2: 'Tim Berners-Lee',
        answer3: 'Stephen Hawking',
        answer4: 'Bill Gates',
        correctAnswer: 2
    },

    {
        question: 'Wie bindet man eine Website in eine Website ein?',
        answer1: 'mit einem Ankerelement',
        answer2: 'mit einem Container',
        answer3: 'mit einem iFrame',
        answer4: 'mit einem Hyperlink',
        correctAnswer: 3
    },

    {
        question: 'Welches Zeichen dient zum Schließen eines Tags?',
        answer1: '<',
        answer2: '/',
        answer3: '*',
        answer4: '^',
        correctAnswer: 2        
    },

    {
        question: 'Welche Zeichen dienen zum Auskommentieren?',
        answer1: '&lt;!-- -->',
        answer2: '//',
        answer3: '<-- -->',
        answer4: '/* */',
        correctAnswer: 1  
    }
]

let questionsCSS = [
    {
        question: 'Wofür steht CSS?',
        answer1: 'Colorful Site Style',
        answer2: 'Computer Style Sheets',
        answer3: 'Cascading Style Sheets',
        answer4: 'Chronological Site Style',
        correctAnswer: 3
    },

    {
        question: 'Welches Zeichen leitet eine CSS-Klasse ein?',
        answer1: '#',
        answer2: '*',
        answer3: '.',
        answer4: '-',
        correctAnswer: 3
    },

    {
        question: 'Welcher HTML-Code bindet ein Stylesheet ein?',
        answer1: '&lt;style src="mystyle.css"&gt;',
        answer2: '&lt;link rel="stylesheet" type="text/css" href="mystyle.css"&gt;',
        answer3: 'Die Deklaration erfolgt direkt im &lt;head&gt;.',
        answer4: '&lt;stylesheet>mystyle.css&lt;/stylesheet&gt',
        correctAnswer: 2
    },

    {
        question: 'Wie lassen sich Eigenschaften priorisieren?',
        answer1: '!priorize',
        answer2: '!priority',
        answer3: '!important',
        answer4: '!this',
        correctAnswer: 3        
    },

    {
        question: 'Was bewirkt die Eigenschaft align-items bei einer als Spalte ausgerichteten Flexbox?',
        answer1: 'alle Items auf gleicher Höhe',
        answer2: 'vertikale Position der Items',
        answer3: 'Unterstreichen aller Items',
        answer4: 'horizontale Position des Content',
        correctAnswer: 4 
    }
]

let questionsJS = [
    {
        question: 'Wie lassen sich Variablen in Strings einfügen?',
        answer1: '${ }',
        answer2: '€{ }',
        answer3: '§[ ]',
        answer4: '@[ ]',
        correctAnswer: 1
    },

    {
        question: 'Welches HTML-Element enthält JS-Code?',
        answer1: '&lt;scripting&gt;',
        answer2: '&lt;java&gt;',
        answer3: '&lt;script&gt;',
        answer4: '&lt;javascript&gt;',
        correctAnswer: 3
    },

    {
        question: 'Welche Array-Deklaration hat die korrekte Syntax?',
        answer1: 'let colors = (1:"red", 2:"green", 3:"blue");',
        answer2: 'let colors = 1 = ("red"), 2 = ("green"), 3 = ("blue");',
        answer3: 'let colors = "red", "green", "blue";',
        answer4: 'let colors = ["red", "green", "blue"];',
        correctAnswer: 4
    },

    {
        question: 'Welche der genannten Funktionen ist für die Fehlersuche effizient?',
        answer1: 'Code ausdrucken und auf Papier lesen',
        answer2: 'Code auf deutsch übersetzen',
        answer3: 'Debugger',
        answer4: 'Automatische Rechtschreibkorrektur',
        correctAnswer: 3     
    },

    {
        question: 'Wie lässt sich eine Funktion definieren?',
        answer1: 'function = myFunction()',
        answer2: 'function.define myFunction()',
        answer3: 'function myFunction()',
        answer4: 'function:myFunction()',
        correctAnswer: 3
    }
]